\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Zogen einst f"unf wilde Schw"ane} 
\index[in]{Zogen einst fünf wilde Schwäne}

\begin{angaben}{0}
Worte: litauisch, deutsch von Karl Plenzat - Weise: aus Masuren\\
FA: 274 GB: 324 LB: 444 TS: 658 PI:\checkmark
\end{angaben}

\begin{tabbing} 
1. /: Z\=ogen \=einst f"unf w\=ilde Schw"ane,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
1. /: Zogen einst f"unf wilde Schw"ane,\\

\ \ \ Schw\="ane leuchtend w\=ei"s und sch\="on. :/\kill
\>\bf C\>\bf D$^7$\>\bf G\\
\ \ \ Schw"ane leuchtend wei"s und sch"on. :/\\

/: S\=ing, sing w\=as geschah?\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\\
/: Sing, sing, was geschah?\\

\ \ \ K\=einer ward mehr ges\=ehen, ja. :/\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\\
\ \ \ Keiner ward mehr gesehen, ja. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. /: W\=uchsen e\=inst f"unf j\=unge Birken gr\="un und fr\=isch am Bachesr\=and. :/ \kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf D$^7$\>\bf G\\
2. /: Wuchsen einst f"unf junge Birken gr"un und frisch am Bachesrand. :/\\

/: S\=ing, sing, w\=as geschah? K\=eine in Bl"uten st\=and, ja. :/ \kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf D$^7$\>\bf G\\
/: Sing, sing, was geschah? Keine in Bl"uten stand, ja. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. /: Z\=ogen e\=inst f"unf j\=unge Burschen st\=olz und k\="uhn zum Kampf hin\=aus. :/ \kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf D$^7$\>\bf G\\
3. /: Zogen einst f"unf junge Burschen stolz und k"uhn zum Kampf hinaus. :/\\

/: S\=ing, sing, w\=as geschah? K\=einer kehrt nach H\=aus, ja. :/ \kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf D$^7$\>\bf G\\
/: Sing, sing, was geschah? Keiner kehrt nach Haus, ja. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. /: W\=uchsen e\=inst f"unf j\=unge M"adchen schl\=ank un sch\="on am Memelstr\=and. :/ \kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf D$^7$\>\bf G\\
4. /: Wuchsen einst f"unf junge M"adchen schlank un sch"on am Memelstrand. :/\\

/: S\=ing, sing, w\=as geschah? K\=eines den Brautkr\=anz wand, ja. :/ \kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf D$^7$\>\bf G\\
/: Sing, sing, was geschah? Keines den Brautkranz wand, ja. :/
\end{tabbing}
